# Contents of this file
### 1. Basic info
### 2. Classes
### 3. Properties

# Internal Namespaces

@prefix oe:         <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology#>.

# External Namespaces
@prefix dc:         <http://purl.org/dc/elements/1.1/>.
@prefix dct:        <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix foaf:       <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix owl:        <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix rdf:        <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#>.
@prefix rdfs:       <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix skos:       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix vann:       <http://purl.org/vocab/vann/>.
@prefix vs:         <http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#>.
@prefix xsd:        <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#>.

### 1. Basic info about the Ontology

<https://id.erfgoed.net/vocab/ontology> a owl:Ontology;
    rdfs:label "Onroerend Erfgoed ontology";
    dct:created "2015-09-17"^^xsd:date;
    dct:modified "2019-03-07"^^xsd:date;
    owl:versionInfo "0.1.0.dev";
    dct:publisher <https://id.erfgoed.net/actoren/501>;
    dct:creator <https://id.erfgoed.net/actoren/1>;
    dct:contributor <https://id.erfgoed.net/actoren/1163>;
    dct:contributor <https://id.erfgoed.net/actoren/1763>;
    dct:contributor <https://id.erfgoed.net/actoren/1765>;
    dct:contributor <https://id.erfgoed.net/actoren/1766>;
    dct:contributor <https://id.erfgoed.net/actoren/1850>;
    vann:preferredNamespacePrefix "oe";
    vann:preferredNamespaceUri "https://id.erfgoed.net/vocab/ontology#";
    vs:term_status "testing";
    dct:description """The Onroerend Erfgoed ontology describes an ontology that 
    is used for modelling information present in Onroerend Erfgoed information 
    systems."""@en;
    dct:description """De Onroerend Erfgoed ontology beschrijft een ontology die
    gebruikt wordt binnen Onroerend Erfgoed in informatiesystemen."""@nl.

### 2. Classes

# Onroerend Erfgoed Classes
#
oe:Actor a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "Actor"@en;
    rdfs:label "Actor"@nl;
    foaf:homepage <https://actoren.onroerenderfgoed.be>;
    dct:created "2015-09-17"^^xsd:date;
    dct:modified "2016-02-18"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """An actor or agent.
    An actor or agent is a person or thing that does stuff. Generally this is a 
    person or organisation that is involved in a certain business 
    process for Onroerend Erfgoed. But this can also be something more abstract
    such as a software agent."""@en;
    dct:description """Een actor.
    Een actor is een persoon of ding dat iets doet. Meestal is dit een persoon
    of organisatie die betrokken is bij een bepaald business proces van 
    Onroerend Erfgoed. Het kan echter ook om een meer abstracte actor gaan zoals
    een stuk software die handelingen verricht."""@nl.

oe:Aanduidingsobject a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "Aanduidingsobject";
    foaf:homepage <https://inventaris.onroerenderfgoed.be>;
    dct:created "2015-09-17"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """An aanduidingsobject.
    An aanduidingsobject is an object that designates an area as heritage. This 
    can be both used for listings and lower level forms of protection such as 
    the vaststelling.""".

oe:Advies a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "Advies"@nl;
    foaf:homepage <https://adviezen.onroerenderfgoed.be>;
    dct:created "2015-09-17"^^xsd:date;
    dct:modified "2015-10-01"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """An advies.
    The Advies class represents a set of resources that tell whether a certain 
    actor agreed to, allowed or authorised a certain action.""".

oe:ToelatingVoorHandelingen a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "Toelating voor Handelingen"@nl;
    foaf:homepage <https://adviezen.onroerenderfgoed.be>;
    dct:created "2017-05-17"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """A Toelating voor Handelingen.
    The Toelatingen voor Handelingen class represents a set of resources 
    that tell whether a certain  actor agreed to, allowed or authorised a 
    certain action.
    It is very similar to an Advies, but is different in it's legal implications.
    """.

oe:Attachment a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "Attachment"@nl;
    rdfs:label "Attachment"@en;
    dct:created "2015-03-07"^^xsd:date;
    dct:modified "2015-03-10"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """An attachment.
    This represents an object that has been added to another object.
    It can be a report, a letter, an image, a map, ...
    This objects relevance is generally limited to the object it's attached to. 
    """@en;
    dct:description """Een attachment of bijvoegsel.
    Vertegenwoordigd een object dat toegevoegd werd aan een ander object. Kan 
    een rapport, brief, afbeelding, kaart, ... zijn.
    De betekenis van dit object is grotendeels beperkt tot het object waar het 
    aan toegevoegd werd.
    """@nl.

oe:Besluit a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "Besluit";
    foaf:homepage <https://besluiten.onroerenderfgoed.be>;
    dct:created "2015-09-17"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """A besluit.
    A besluit is a document that describes a formal decision taken by an actor
    entitled to do so, eg. a minister, deputy, director, ...""".

oe:Dossier a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "Dossier";
    dct:created "2015-09-17"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """A dossier.
    This represents information of both a temporary and a permanent nature on a
    certain dossier.""".

oe:DossierAttachment a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "Dossier attachment"@nl;
    rdfs:label "Dossier attachment"@en;
    dct:created "2015-02-18"^^xsd:date;
    dct:modified "2015-03-10"^^xsd:date;
    rdfs:subClassOf oe:Attachment;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """A dossier attachment.
    This represents a digital object that has been added to a certain Dossier.
    It can be a report, a letter, an image, a map, ... The object is only 
    relevant in the context of this Dossier and is deleted or archived 
    together with the Dossier."""@en;
    dct:description """Een dossier attachment of bijvoegsel.
    Vertegenwoordigd een digitaal object dat toegevoegd werd aan een Dossier. Kan 
    een rapport, brief, afbeelding, kaart, ... zijn. Het object is enkel relevant 
    in de context van het Dossier en kan samen met het dossier gearchiveerd of 
    verwijderd worden."""@nl.

oe:Erfgoedobject a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "Erfgoedobject";
    foaf:homepage <https://inventaris.onroerenderfgoed.be>;
    dct:created "2015-09-17"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """An erfgoedobject.
    An erfgoedobject describes some piece of cultural heritage from a scientific, 
    artistic and historic point of view. It implies no legal protection, that's 
    the responsibility of aanduidingsobjecten.""".

oe:Plan a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "Plan";
    foaf:homepage <https://plannen.onroerenderfgoed.be>;
    dct:created "2015-09-17"^^xsd:date;
    dct:modified "2015-10-1"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """A plan.
    A plan is a document that describes a future planned state of some set or 
    instance of heritage. Commonly a distinction is made between a beheersplan
    and an erfgoedrichtplan.""".

oe:Poststuk a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "Poststuk";
    foaf:homepage <https://post.onroerenderfgoed.be>;
    dct:created "2015-09-17"^^xsd:date;
    dct:modified "2015-10-01"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """A poststuk.
    A poststuk is a piece of communication that is received or sent by an actor.
    This can be both analog, digital or spoken communication.""".

oe:Toevalsvondst a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "Toevalsvondst"@nl;
    foaf:homepage <https://loket.onroerenderfgoed.be/archeologie/vondstmeldingen/toevalsvondsten>;
    dct:created "2016-02-18"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """A toevalsvondst.
    A toevalsvondst is a notification by external parties to the Flanders Heritage Agency
    that archaeological heritage was found by accident. This specifically excludes
    finds done during archaeological surveying or excavations or by metal detector."""@en.

oe:Archeologienota a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "Archeologienota"@nl;
    foaf:homepage <https://loket.onroerenderfgoed.be/archeologie/notas/archeologienotas>;
    dct:created "2016-02-18"^^xsd:date;
    dct:modified "2016-02-19"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """A submitted archeologienota.
    An archeologienota in this context is a document that was created based on 
    archaeological preliminary research that contains information about the results
    of the executed research, a suggestion for a decision and a course of action 
    in regards to this decision.
    In case site-based research is impossible or undesirable, the archaeologienota 
    will be purely based on desk-based research and will be followed by an 
    ArcheologienotaNota that details what was found during the later 
    site-based research.
    """@en.

oe:ArcheologienotaNota a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "Archeologienota nota"@nl;
    foaf:homepage <https://loket.onroerenderfgoed.be/archeologie/notas/notas>;
    dct:created "2016-02-18"^^xsd:date;
    dct:modified "2016-02-22"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """A submitted nota following certain archeologienotas.
    This nota is a document that was created based on an archeological site-based
    survey that contains information about the results of the executed research,
    a suggestion for a decision and a course of action in regards to this decision.
    This type of nota is the result of a preceding Archeologienota that was based 
    purely on desk-based research because a site-based survey was impossible
    or undesirable.
    """@en.

oe:MeldingVooronderzoek a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label """Toelating vooronderzoek met ingreep in de bodem in het kader van
    een vergunningsplichtige ingreep"""@nl;
    rdfs:label """Permit for site-based evaluation during a spatial planning
    process"""@en;
    foaf:homepage <https://loket.onroerenderfgoed.be/archeologie/meldingen_vooronderzoek>;
    dct:created "2016-02-18"^^xsd:date;
    dct:modified "2019-03-07"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """Een toelating vooronderzoek met ingreep in de bodem in
    het kader van een vergunningsplichtige ingreep
    Een toelating die toestemming geeft om een vooronderzoek met ingreep in de
    bodem uit te voeren. Dit is een beperkt archeologisch programma dat een
    archeoloog in staat stelt om de aan- of afwezigheid van archeologische
    sporen vast te stellen.
    Deze resource bevat zowel de aanvraag door de erkende archeoloog, een set
    van gegevens die duidelijk maken waar, waarom en hoe het vooronderzoek zal 
    uitgevoerd worden en de finale beslissing over de aanvrag.
    """@nl;
    dct:description """A toelating vooronderzoek met ingreep in de bodem.
    A permit that allows a site-based evaluation to be undertaken. This is a limited 
    programme of intrusive fieldwork to determine the presence or absence of 
    archaeological features, structures, deposits, ...
    This resource contains the application by the registered archaeologist and
    a set of data such as the location where the research will be carried out, 
    the reason for the research and the suggested method of execution and the
    final decision about the application.
    """@en.

oe:ToelatingVooronderzoekVI a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    owl:sameAs <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology#MeldingVooronderzoek>;
    dct:created "2019-03-07"^^xsd:date.

oe:MeldingAanvangVooronderzoekVI a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "Melding aanvang vooronderzoek op basis van een vergunningsplichtige ingreep"@nl;
    foaf:homepage <https://loket.onroerenderfgoed.be/archeologie/meldingen_aanvang_vooronderzoek_vi>;
    dct:created "2016-02-22"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """A melding aanvang vooronderzoek op basis van een vergunningsplichtige ingreep.
    A notification by a registered archeologist that a site-based evaluation 
    resulting from a vergunningsplichtige ingreep was started.
    """@en.

oe:MeldingAanvangVooronderzoekWV a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "Melding aanvang vooronderzoek op basis van een wetenschappelijke vraagstelling"@nl;
    foaf:homepage <https://loket.onroerenderfgoed.be/archeologie/meldingen_aanvang_vooronderzoek_wv>;
    dct:created "2016-02-22"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """A melding aanvang vooronderzoek op basis van een wetenschappelijke vraagstelling.
    A notification by a registered archeologist that a site-based evaluation 
    resulting from a research question was started.
    """@en.

oe:MeldingAanvangOpgravingVI a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "Melding aanvang opgraving op basis van een vergunningsplichtige ingreep"@nl;
    foaf:homepage <https://loket.onroerenderfgoed.be/archeologie/meldingen_aanvang_opgraving_vi>;
    dct:created "2016-02-22"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """A melding aanvang opgraving op basis van een vergunningsplichtige ingreep.
    A notification by a registered archeologist that an excavation resulting from 
    a vergunningsplichtige ingreep was started.
    """@en.

oe:MeldingAanvangOpgravingWV a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "Melding aanvang opgraving op basis van een wetenschappelijke vraagstelling"@nl;
    foaf:homepage <https://loket.onroerenderfgoed.be/archeologie/meldingen_aanvang_opgraving_wv>;
    dct:created "2016-02-22"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """A melding aanvang vooronderzoek op basis van een wetenschappelijke vraagstelling.
    A notification by a registered archeologist that a research excavation 
    was started.
    """@en.

oe:Projectcode a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "Projectcode"@nl;
    rdfs:label "Projectcode"@en;
    foaf:homepage <https://loket.onroerenderfgoed.be/archeologie/projectcodes>;
    dct:created "2016-03-03"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """Een projectcode.
    Een unieke identifier die een archeoloog moet toewijzen aan zijn projecten. 
    Voorbeelden: 2016A1, 2017L31;
    """@nl;
    dct:description """A projectcode.
    A unique identifier that an archaeologist has to assign to his projects. 
    Sample codes: 2016A1, 2017L31.
    """@en.

oe:ToelatingVooronderzoek a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "Toelating vooronderzoek in het kader van wetenschappelijke
    vraagstelling"@nl;
    rdfs:label "Site-based evaluation permit for scientific research"@en;
    foaf:homepage <https://loket.onroerenderfgoed.be/archeologie/toelatingen>;
    dct:created "2016-06-15"^^xsd:date;
    dct:updated "2019-03-07"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """A site-based evaluation permit.
    A permit to execute a site-based evaluation for scientific reasons (where
    there is no actual spatial development happening).
    """@en;
    dct:description """Een toelating voor een vooronderzoek met bodemingreep.
    Een toelating tot een vooronderzoek met ingreep in de bodem die moet bekomen 
    worden in het kader van archeologisch onderzoek op basis van een
    wetenschappelijke vraagstelling. Hiervoor moet een erkende archeoloog een
    aanvraag indienen bij het Agentschap Onroerend Erfgoed.
    """@nl.

oe:ToelatingVooronderzoekWV a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    owl:sameAs <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology#ToelatingVooronderzoek>;
    dct:created "2019-03-07"^^xsd:date.

oe:ToelatingOpgraving a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "Toelating opgraving"@nl;
    rdfs:label "Excavation permit"@en;
    foaf:homepage <https://loket.onroerenderfgoed.be/archeologie/toelatingen>;
    dct:created "2016-06-15"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """Een toelating voor een opgraving.
    Een toelating tot een opgraving die moet bekomen worden in het kader van 
    archeologisch onderzoek op basis van een wetenschappelijke vraagstelling. 
    Hiervoor moet een erkende archeoloog een aanvraag indienen bij het 
    Agentschap Onroerend Erfgoed.
    """@nl.

oe:ArcheologieArcheologierapport a owl:class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "Archeologierapport"@nl;
    foaf:homepage <https://loket.onroerenderfgoed.be/archeologie/rapporten/archeologierapporten>;
    dct:created "2016-06-15"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """Een archeologierapport.
    Een archelogierapport is een document dat wordt opgemaakt door een erkend
    archeoloog na een archeologische opgraging binnen de 2 maanden na het 
    afsluiten van het veldwerk. Het bevat een eerste verslag van de uitgevoerde
    werken en resultaten, een beschrijving van de verdere aanpak en een voorstel
    over het bewaren van het archeologisch ensemble.
    """@nl.

oe:ArcheologieEindverslag a owl:class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "Eindverslag van een opgraving"@nl;
    foaf:homepage <https://loket.onroerenderfgoed.be/archeologie/rapporten/eindverslagen>;
    dct:created "2016-06-15"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """Een eindverslag van een opgraving.
    Een eindverslag van een opgraving is een document dat wordt opgemaakt door 
    een erkend archeoloog na een archeologische opgraging binnen de 2 jaar na het 
    afsluiten van het veldwerk. Het bevat een volledig verslag van de uitgevoerde
    werken en resultaten.
    """@nl.

oe:ArcheologischEnsemble a owl:class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "Archeologisch ensemble"@nl;
    rdfs:label "Archaeological ensemble"@en;
    dct:created "2016-08-09"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """Een archeologisch ensemble.
    Een archeologisch ensemble is het geheel van archeologische artefacten en
    onderzoeksdocumenten afkomstig van een archeologisch onderzoek.
    """@nl;
    dct:description """An archaeological ensemble.
    An archaeological ensemble is the combination of archaeological artefacts
    and research documents generated by one archaeological research.
    """@en.

oe:LocatieElement a owl:class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "Locatie element"@nl;
    rdfs:label "Location element"@en;
    dct:created "2016-11-30"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """A location element.
    A structured set of data that describes a location or a certain part
    thereof.
    """@en;
    dct:description """Een locatie element.
    Een set gestructureerde data die een locatie of een stuk daarvan
    voorstellen. De praktische uitwerken hiervan zit in een subtype.
    """@nl.

oe:LocatieElementAdres a owl:class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "Locatie element - adres"@nl;
    rdfs:label "Location element - address"@en;
    rdfs:subClassOf oe:LocatieElement;
    dct:created "2016-11-30"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """A location element detailing an address.
    A structured set of data that describes a location or a certain part thereof
    that is characterised by an address.
    """@en;
    dct:description """Een locatie element dat een adres voorstel.
    Een set gestructureerde data die een locatie of een stuk daarvan
    voorstellen als een adres.
    """@nl.

oe:LocatieElementPerceel a owl:class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "Locatie element - perceel"@nl;
    rdfs:label "Location element - parcel"@en;
    rdfs:subClassOf oe:LocatieElement;
    dct:created "2016-11-30"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """A location element detailing a cadastral parcel.
    A structured set of data that describes a location or a certain part thereof
    that is characterised by a cadastral parcel.
    """@en;
    dct:description """Een locatie element dat een kadastraal perceel voorstel.
    Een set gestructureerde data die een locatie of een stuk daarvan
    voorstellen als een kadastraal perceel.
    """@nl.

oe:LocatieElementOpenbaarDomein a owl:class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "Locatie element - openbaar domein"@nl;
    rdfs:label "Location element - public domain"@en;
    rdfs:subClassOf oe:LocatieElement;
    dct:created "2016-11-30"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """A location element detailing a part of the public domain.
    A structured set of data that describes a location or a certain part thereof
    that is a part of the public domain.
    """@en;
    dct:description """Een locatie element dat een stuk openbaar domein voorstelt.
    Een set gestructureerde data die een locatie of een stuk daarvan
    voorstellen dat deel uitmaakt van het openbare domein.
    """@nl.

oe:PubliekPersoon a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "publiek persoon"@nl;
    rdfs:subClassOf oe:Actor;
    rdfs:subClassOf foaf:Person;
    dct:created "2017-01-12"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """Een actor waarvan het bestaan publiek gekend is.
    Deze actor is een natuurlijke persoon waarvan het bestaan publiek gekend mag
    zijn. Dit geeft aan dat de persoon betrokken is geweest bij Onroerend
    Erfgoed in een publieke capaciteit, bv. omdat ze een foto hebben getrokken
    of tekst hebben geschreven. De actor wordt publiek gemaakt om intellectuele
    of andere rechten te kunnen laten gelden.
    """@nl.

oe:OnroerendErfgoedGemeente a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "onroerenderfgoedgemeente"@nl;
    rdfs:subClassOf oe:Actor;
    rdfs:subClassOf foaf:Organization;
    dct:created "2017-01-07"^^xsd:date;
    dct:modified "2017-01-12"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """Een gemeente die zelf bevoegd is voor Onroerend Erfgoed.
    Een onroerenderfgoedgemeente is een gemeente die een eigen beleid uitbouwt
    voor het aanwezige onroerend erfgoed op haar grondgebied, complementair aan
    het Vlaamse beleid. Tegelijk neemt een erkende onroerenderfgoedgemeente
    welbepaalde bevoegdheden en taken over in het kader van het uitvoeren van
    het Onroerenderfgoeddecreet van 12 juli 2013.
    """@nl.

oe:ErkendArcheoloog a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "erkend archeoloog"@nl;
    rdfs:subClassOf oe:Actor;
    dct:created "2017-01-12"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """Een archeoloog die erkend werd.
    Een archeoloog die een erkenning van de Vlaamse Overheid gekregen heeft. Dit
    kunnen natuurlijke personen of rechtspersonen zijn. Een archeoloog kan
    erkend worden op basis van criteria zoals relevante ervaring en opleiding.
    Daarnaast zijn er ook een aantal archeologen die van rechtswege erkend zijn.
    """@nl.

oe:MetaalDetectorist a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "metaaldetectorist"@nl;
    rdfs:subClassOf oe:Actor;
    dct:created "2017-09-18"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """Een metaaldetectorist die erkend werd.
    Een metaaldetectorist die een erkenning van de Vlaamse Overheid gekregen heeft.
    Een erkende metaaldetectorist moet aan een aantal criteria beantwoorden. Zo
    moeten ze 18 jaar oud zijn en mogen ze recent geen veroordelingen tegen de
    onroerend erfgoed wetgeving hebben opgelopen.
    """@nl.

oe:Premieaanvraag a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "premieaanvraag"@nl;
    dct:created "2017-02-20"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """Een aanvraag tot het bekomen van een premie.
    Een aanvraag tot het bekomen van een premie in verband met onroerend
    erfgoed.
    """@nl.

oe:PremieaanvraagStandaard a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "premieaanvraag voor een erfgoedpremie volgens de standaard procedure"@nl;
    dct:created "2017-02-20"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """Een aanvraag tot het bekomen van een erfgoedpremie.
    Een aanvraag tot het bekomen van een premie in verband met onroerend
    erfgoed volgens de standaardprocedure.
    """@nl.


oe:PremieaanvraagBijzonder a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "premieaanvraag voor een erfgoedpremie volgens de uitgebreide procedure"@nl;
    dct:created "2017-02-20"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """Een aanvraag tot het bekomen van een erfgoedpremie.
    Een aanvraag tot het bekomen van een premie in verband met onroerend
    erfgoed volgens de bijzondere procedure waarbij hogere bedragen in
    aanmerking worden genomen.
    """@nl.

oe:PremieaanvraagBeheersplan a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "premieaanvraag voor een onderzoekspremie voor het opstellen van een beheersplan"@nl;
    dct:created "2017-02-20"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """Een aanvraag tot het bekomen van een onderzoekspremie.
    Een aanvraag tot het bekomen van een onderzoekspremie die de opmaak van een
    beheersplan helpt bekostigen.
    """@nl.

oe:PremieaanvraagVoorafgaandOnderzoek a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "premieaanvraag voor een onderzoekspremie voor het uitvoeren van voorafgaand onderzoek"@nl;
    dct:created "2017-02-20"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """Een aanvraag tot het bekomen van een onderzoekspremie.
    Een aanvraag tot het bekomen van een onderzoekspremie die voorafgaand
    onderzoek helpt bekostigen.

    Onder voorafgaand onderzoek verstaan we:
    * Historisch (-archivalisch), bouwtechnisch en materiaaltechnisch
    onderzoek, stabiliteits-technisch voorafgaand onderzoek of archeologisch
    vooronderzoek met of zonder ingreep in de bodem.
    * Voorafgaand onderzoek naar de kwaliteit van houtige beplanting met
    erfgoedwaarde en de groeiplaats ervan, met inbegrip van de analyse van de
    impact van geplande werken.
    * Bestemmings- en herbestemmings-onderzoek.
    """@nl.

oe:Uitbetalingsaanvraag a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "uitbetalingsaanvraag"@nl;
    dct:created "2048-04-11"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """Een aanvraag tot het bekomen van de uitbetaling van een premie.
    Een aanvraag tot het bekomen van de uitbetaling van een premie in verband met onroerend
    erfgoed.
    """@nl.

oe:UitbetalingsaanvraagStandaard a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "uitbetalingsaanvraag voor een erfgoedpremie volgens de standaard procedure"@nl;
    dct:created "2017-02-20"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """Een aanvraag tot het bekomen van de uitbetaling van een erfgoedpremie.
    Een aanvraag tot het bekomen van de uitbetaling van een premie in verband met onroerend
    erfgoed volgens de standaardprocedure.
    """@nl.

oe:UitbetalingsaanvraagVoorafgaandOnderzoek a owl:Class;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "uitbetalingsaanvraag voor een onderzoekspremie voor het uitvoeren van voorafgaand onderzoek"@nl;
    dct:created "2018-11-06"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    dct:description """Een aanvraag tot het bekomen van de uitbetaling van een onderzoekspremie voor het uitvoeren van voorafgaand onderzoek.
    Een aanvraag tot het bekomen van de uitbetaling van een onderzoekspremie die voorafgaand
    onderzoek helpt bekostigen.
    """@nl.

### 3. Properties

#### General properties

oe:follows a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "volgt op"@nl;
    rdfs:label "follows"@en;
    dct:created "2016-03-03"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:subPropertyOf dct:relation;
    owl:inverseOf oe:precedes;
    dct:description """A follows B.
    A very general purpose relation to indicate that A follows B.
    """@en;
    dct:description """A volgt op B.
    Een erg brede relatie die aangeeft dat A op B volgt.
    """@nl.

oe:precedes a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "gaat vooraf aan"@nl;
    rdfs:label "precedes"@en;
    dct:created "2016-03-03"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:subPropertyOf dct:relation;
    owl:inverseOf oe:follows;
    dct:description """A precedes B.
    A very general purpose relation to indicate that A precedes B.
    """@en;
    dct:description """A gaat vooraf aan B.
    Een erg brede relatie die aangeeft dat A aan B vooraf gaat.
    """@nl.

#### Properties related to Toevalsvondst

oe:tv_heeftAlsVinder a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "heeft als vinder"@nl;
    rdfs:label "was found by"@en;
    dct:created "2016-02-23"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Toevalsvondst;
    rdfs:range oe:Actor;
    dct:description """Toevalsvondst A heeft als vinder Actor B.
    Geeft aan dat de toevalsvondst A werd gedaan door de actor B.
    """@nl;
    dct:description """Toevalsvondst A was found by Actor B.
    Indicaties that accidental find A was done by Actor B.
    """@en.

oe:tv_heeftAlsGebruiker a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "heeft als gebruiker"@nl;
    rdfs:label "was found on a terrain used by"@en;
    dct:created "2016-02-23"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Toevalsvondst;
    rdfs:range oe:Actor;
    dct:description """Toevalsvondst A heeft als gebruiker Actor B.
    Geeft aan dat de toevalsvondst A werd gedaan op een terrein waarvan Actor B 
    de gebruiker is.
    """@nl;
    dct:description """Toevalsvondst A was found on a terrain used by Actor B.
    Indicaties that accidental find A was done on a terrain that's being used
    by Actor B.
    """@en.

oe:tv_heeftAlsZakelijkrechthouder a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "heeft als zakelijkrechthouder"@nl;
    rdfs:label "was found on a terrain owned by"@en;
    dct:created "2016-02-23"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Toevalsvondst;
    rdfs:range oe:Actor;
    dct:description """Toevalsvondst A heeft als zakelijkrechthouder Actor B.
    Geeft aan dat de toevalsvondst A werd gedaan op een terrein waarvan Actor B 
    de zakelijkrechthouder is.
    """@nl;
    dct:description """Toevalsvondst A was found on a terrain owned by Actor B.
    Indicaties that accidental find A was done on a terrain that's owned in some 
    way by Actor B.
    """@en.

oe:tv_heeftAlsGemeente a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "heeft als gemeente"@nl;
    rdfs:label "was found in community"@en;
    dct:created "2016-02-24"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Toevalsvondst;
    rdfs:range oe:Actor;
    dct:description """Toevalsvondst A heeft als gemeente Actor B.
    Geeft aan dat de toevalsvondst A werd gedaan op een terrein dat ligt op het
    grondgebied van Actor B.
    """@nl;
    dct:description """Toevalsvondst A was found on a terrain in community Actor B.
    Indicaties that accidental find A was done on a terrain that's situated on 
    the land governed by Actor B.
    """@en.

#### Properties related to Archeologisch Ensemble

oe:ae_heeftAlsGebruiker a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "heeft als gebruiker"@nl;
    rdfs:label "is being used by"@en;
    dct:created "2016-08-09"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:ArcheologischEnsemble;
    rdfs:range oe:Actor;
    dct:description """Archeologisch ensemble A heeft als gebruiker Actor B.
    Geeft aan dat Actor B het Archeologisch ensemble A in beheer heeft. Dit
    impliceert dat Actor B niet de zakelijk rechthouder is.
    """@nl;
    dct:description """Archaeological ensemble A is being used by Actor B.
    Indicates that Actor B is using the Archaeological ensemble A. This
    means actor B is not the owner of the ensemble.
    """@en.

oe:ae_heeftAlsZakelijkrechthouder a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "heeft als zakelijkrechthouder"@nl;
    rdfs:label "is owned by"@en;
    dct:created "2016-08-09"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:ArcheologischEnsemble;
    rdfs:range oe:Actor;
    dct:description """Archeologisch ensemble A heeft als zakelijkrechthouder Actor B.
    Geeft aan dat Actor B het Archeologisch ensemble A in bezit heeft.
    """@nl;
    dct:description """Archaeological ensemble A is owned by Actor B.
    Indicates that Actor B is the owner of Archaeological ensemble A.
    """@en.

#### Properties related to Archeologienota and ArcheologienotaNota

oe:nota_heeftAlsIndiener a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "werd ingediend door"@nl;
    rdfs:label "was submitted by"@en;
    dct:created "2016-09-15"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain [
        owl:unionOf (oe:Archeologienota oe:ArcheologienotaNota)
    ];
    rdfs:range oe:Actor;
    dct:description """Archeologienota A werd ingediend door Actor B.
    Geeft aan dat Actor B de archeologienota of de uitgestelde nota heeft
    ingediend.
    """@nl.

oe:nota_heeftAlsIndienendeErkendArcheoloog a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "werd ingediend onder de verantwoordelijkheid van"@nl;
    dct:created "2016-09-15"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain [
        owl:unionOf (oe:Archeologienota oe:ArcheologienotaNota)
    ];
    rdfs:range oe:Actor;
    dct:description """Archeologienota A werd ingediend door Actor B.
    Geeft aan dat Actor B de archeologienota of de uitgestelde nota heeft
    ingediend of heeft laten indienen onder zijn of haar verantwoordelijkheid.
    Actor B zal in veel gevallen geen natuurlijk, maar een rechtspersoon zijn.
    """@nl.

#### Properties related to MeldingVooronderzoek

oe:mv_heeftAlsIndiener a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "werd ingediend door"@nl;
    rdfs:label "was submitted by"@en;
    dct:created "2016-09-15"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:MeldingVooronderzoek;
    rdfs:range oe:Actor;
    dct:description """MeldingVooronderzoek A werd ingediend door Actor B.
    Geeft aan dat Actor B de melding vooronderzoek heeft ingediend.
    """@nl.

oe:mv_heeftAlsIndienendeErkendArcheoloog a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "werd ingediend onder de verantwoordelijkheid van"@nl;
    dct:created "2016-09-15"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:MeldingVooronderzoek;
    rdfs:range oe:Actor;
    dct:description """Melding vooronderzoek A werd ingediend door Actor B.
    Geeft aan dat Actor B de melding vooronderzoek heeft
    ingediend of heeft laten indienen onder zijn of haar verantwoordelijkheid.
    Actor B zal in veel gevallen geen natuurlijk, maar een rechtspersoon zijn.
    """@nl.

#### Properties related to Dossier

##### Dossier to Dossier

oe:dos_isDeZoneringVan a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "is de zonering van";
    dct:created "2015-11-05"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Dossier;
    rdfs:range oe:Dossier;
    owl:inverseOf oe:dos_werdGezoneerdAls;
    dct:description """Dossier A is de zonering van Dossier B.
    This relation indicates that Dossier A is a zoneringsdossier that is coupled 
    to dossier B. Quite often there will only be one zoneringsdossier for a 
    certain dossier, but more than one is possible. This can happen because 
    several Postukken have have entered the organisation at different points in
    time.
    """.

oe:dos_werdGezoneerdAls a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "werd gezoneerd als";
    dct:created "2015-11-05"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Dossier;
    rdfs:range oe:Dossier;
    owl:inverseOf oe:dos_isDeZoneringVan;
    dct:description """Dossier B werd gezoneeerd als Dossier A.
    This relation indicates that Dossier A is a zoneringsdossier that is coupled 
    to dossier B. Quite often there will only be one zoneringsdossier for a 
    certain dossier, but more than one is possible. This can happen because 
    several Postukken have have entered the organisation at different points in
    time.
    """.

##### Dossier to Aanduidingsobject or Erfgoedobject

oe:dos_handeltOver a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "handelt over";
    dct:created "2015-09-17"^^xsd:date;
    dct:modified "2016-02-26"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Dossier;
    rdfs:range [
        owl:unionOf (oe:Aanduidingsobject oe:Erfgoedobject)
    ];
    dct:description """Dossier A handelt over object B.
    This relation indicaties that Dossier A interacts with a certain object, 
    either an AanduidingsObject or an ErfgoedObject.
    """;
    skos:historyNote """
    Was called oe:heeftAlsOnderwerp in original draft. Changed to oe:dos_handeltOver
    on 05-11-2015.
    """.

##### Dossier to Poststuk

oe:dos_heeftPoststuk a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "heeft als poststuk";
    dct:created "2015-11-05"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Dossier;
    rdfs:range oe:Poststuk;
    dct:description """Dossier A heeft postuk Poststuk B.
    This relation indicaties that a certain Poststuk is related to this Dossier.
    """.

oe:dos_werdOpgestartDoorPoststuk a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "werd opgestart door poststuk";
    dct:created "2015-11-05"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Dossier;
    rdfs:range oe:Poststuk;
    dct:description """Dossier A werd opgestart door Poststuk B.
    This relation indicaties that a certain Poststuk was the original poststuk 
    that 'created' this Dossier.
    """.

##### Dossier to Actor

oe:dos_heeftAlsVerantwoordelijke a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "heeft als verantwoordelijke"@nl;
    rdfs:label "has as person responsible"@en;
    dct:created "2016-05-11"^^xsd:date;
    dct:modified "2016-08-09"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Dossier;
    rdfs:range oe:Actor;
    dct:description """Actor B is verantwoordelijk voor Dossier A.
    Geeft aan dat de verantwoordelijke voor dossier A actor B is. Vaak is dit
    wel de dossierbehandelaar, maar kan deze niet de finale beslissing nemen.
    Deze wordt dan genomen door de beslisser.
    """@nl;
    dct:description """Actor B is responsible for Dossier A.
    Indicates that Actor B is responsible for Dossier A. While this is the actor
    that handles the dossier most of the time, quite often they will not be
    allowed to make the final decision. This responsibility will be carried out
    by the decision maker.
    """@en;
    skos:historyNote """
    2016-08-09: Clarified the difference with the decision maker.
    """@en.

oe:dos_heeftAlsBeslisser a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "heeft als beslisser"@nl;
    rdfs:label "has as decision maker"@en;
    dct:created "2016-08-09"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Dossier;
    rdfs:range oe:Actor;
    dct:description """Actor B heeft beslissingsrecht voor Dossier A.
    Geeft aan dat Actor B het recht heeft om dossier A finaal goed te keuren
    of te verwerpen. Mogelijk is dit dezelfde actor als de verantwoordelijke,
    maar vaak zal dit niet zo zijn.
    """@nl;
    dct:description """Actor B is the decision maker for Dossier A.
    Indicates that Actor B is the final decision maker for Dossier A. A dossier
    will often be handled by a responsible actor, but the final decision will be
    taken by the decision maker.
    """@en.

oe:dos_werdAangevraagdDoor a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "werd aangevraagd door";
    dct:created "2015-09-17"^^xsd:date;
    dct:modified "2015-11-05"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Dossier;
    rdfs:range oe:Actor;
    dct:description """Dossier A werd aangevraagd door Actor B.
    This relation indicates that a certain person is the original applicant who 
    'created' this Dossier.
    """;
    skos:historyNote """
    Was called oe:heeftAanvrager in original draft. Changed to oe:dos_werdAangevraagdDoor
    on 05-11-2015.
    """.

oe:dos_heeftAlsOEGemeente a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "heeft als onroerenderfgoedgemeente";
    dct:created "2016-11-03"^^xsd:date;
    dct:modified "2016-11-03"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Dossier;
    rdfs:range oe:Actor;
    dct:description """Dossier A has Actor B as onroerenderfgoedgemeente.
    This relation indicates that a certain Dossier is located within the confines of
    an onroerenderfgoedgemeente and should therefore be treated by them.
    """@en;
    dct:description """Dossier A heeft als onroerenderfgoedgemeente Actor B.
    Deze relatie geeft aan dat een bepaald dossier binnen de grenzen van een
    onroerenderfgoedgemeente ligt en dus door hen behandeld dient te worden.
    """@nl.

##### Dossier to DossierAttachment

oe:dos_heeftBijlage a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "heeft als attachment"@nl;
    rdfs:label "has attachment"@en;
    dct:created "2016-02-18"^^xsd:date;
    dct:modified "2016-03-10"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Dossier;
    rdfs:range oe:DossierAttachment;
    dct:description """Dossier A has attachment DossierAttachment B.
    This relation indicates that B is a file that was added to A.
    """@en;
    dct:description """Dossier A heeft als attachment DossierAttachment B.
    Deze relatie geeft aan dat B een bestand is dat toegevoegd werd aan A.
    """@nl.

oe:dos_heeftBriefInkennisstellingNietBevoegd a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "heeft als brief inkennisstelling niet bevoegd"@nl;
    dct:created "2016-11-03"^^xsd:date;
    dct:modified "2016-11-22"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Dossier;
    rdfs:range [
        owl:unionOf (oe:DossierAttachment oe:Poststuk)
    ];
    dct:description """Dossier A heeft als brief niet bevoegd DossierAttachment of Poststuk B.
    Geeft aan dat B een brief is die werd verstuurd naar een bevoegde onroerenderfgoedgemeente
    om hen te melden dat een bepaald Dossier hun verantwoordelijkheid is in
    plaats van die van het Agentschap Onroerend Erfgoed.
    """@nl.

oe:dos_heeftBriefNietBevoegd a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "heeft als brief niet bevoegd"@nl;
    dct:created "2016-11-03"^^xsd:date;
    dct:modified "2016-11-22"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Dossier;
    rdfs:range [
        owl:unionOf (oe:DossierAttachment oe:Poststuk)
    ];
    dct:description """Dossier A heeft als brief niet bevoegd DossierAttachment of Poststuk B.
    Geeft aan dat B een brief is die werd verstuurd naar een bepaalde Actor om aan te geven dat het dossier
    dat hij/zij bij ons indiende eigenlijk bedoeld was voor een onroerenderfgoedgemeente.
    """@nl.

oe:dos_heeftBriefNietConform a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "heeft als brief niet conform"@nl;
    dct:created "2016-11-03"^^xsd:date;
    dct:modified "2016-11-22"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Dossier;
    rdfs:range [
        owl:unionOf (oe:DossierAttachment oe:Poststuk)
    ];
    dct:description """Dossier A heeft als brief niet conform DossierAttachment of Poststuk B.
    Geeft aan dat B een brief is die werd verstuurd naar een bepaalde Actor die een aanvraag indiende
    om hen te melden dat de aanvraag eigenlijk niet geldig of niet nodig was.
    """@nl.

oe:dos_heeftBriefBekrachtiging a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "heeft als brief bekrachtiging"@nl;
    dct:created "2016-10-25"^^xsd:date;
    dct:modified "2016-10-25"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Dossier;
    rdfs:range [
        owl:unionOf (oe:DossierAttachment oe:Poststuk)
    ];
    dct:description """Dossier A heeft als brief bekrachtiging DossierAttachment of Poststuk B.
    Indicates that B is a registered letter to a number of actors which contains as a motivated decision a 
    confirmation (bekrachtiging) of a certain request.
    """@en.

oe:dos_heeftBriefBekrachtigingMetVoorwaarden a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "heeft als brief bekrachtiging met voorwaarden"@nl;
    dct:created "2016-10-25"^^xsd:date;
    dct:modified "2016-10-25"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Dossier;
    rdfs:range [
        owl:unionOf (oe:DossierAttachment oe:Poststuk)
    ];
    dct:description """Dossier A heeft als brief bekrachtiging met voorwaarden DossierAttachment of Poststuk B.
    Indicates that B is a registered letter to a number of actors which contains as a motivated decision a 
    confirmation under certain conditions (bekrachtiging met voorwaarden) of a certain request.
    """@en.

oe:dos_heeftBriefStilzwijgendeBekrachtiging a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "heeft als brief stilzwijgende bekrachtiging"@nl;
    dct:created "2016-10-25"^^xsd:date;
    dct:modified "2016-10-25"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Dossier;
    rdfs:range [
        owl:unionOf (oe:DossierAttachment oe:Poststuk)
    ];
    dct:description """Dossier A heeft als brief stilzwijgende bekrachtiging DossierAttachment of Poststuk B.
    Indicates that B is a registered letter to a number of actors. This letter
    notifies the actors that a certain request of them was automatically honored
    without explicit notification. This letter is automatically sent after the 
    period in which Flanders Heritage can confirm or reject a certain change has 
    passed.
    """@en.

oe:dos_heeftBriefWeigering a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "heeft als brief weigering"@nl;
    dct:created "2016-10-25"^^xsd:date;
    dct:modified "2016-10-25"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Dossier;
    rdfs:range [
        owl:unionOf (oe:DossierAttachment oe:Poststuk)
    ];
    dct:description """Dossier A heeft als brief weigering DossierAttachment of Poststuk B.
    Indicates that B is a registered letter to a number of actors which contains 
    as a motivated decision a refusal (weigering) of a certain request.
    """@en.

oe:dos_heeftBriefInkennisstelling a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "heeft als brief inkennisstelling"@nl;
    dct:created "2016-02-18"^^xsd:date;
    dct:modified "2016-10-26"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Dossier;
    rdfs:range [
        owl:unionOf (oe:DossierAttachment oe:Poststuk)
    ];
    dct:description """Dossier A heeft als brief inkennisstelling DossierAttachment of Poststuk B.
    Indicates that B is a letter to a number of actors that informs them about 
    certain decisions and the legal consequences of these decisions.
    """@en;
    skos:historyNote """
    * 2016-10-25: The meaning of this property was expanded. Before it was
    implicitly linked to a Toevalsvondst, now this property can be used for any
    letter than notifies an actor of a decision.
    """@en.

oe:dos_heeftBriefTermijnverlenging a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "heeft als brief termijnverlenging"@nl;
    dct:created "2016-02-18"^^xsd:date;
    dct:modified "2016-03-10"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Dossier;
    rdfs:range [
        owl:unionOf (oe:DossierAttachment oe:Poststuk)
    ];
    dct:description """Dossier A heeft als brief termijnverlenging DossierAttachment of Poststuk B.
    Indicates that B is letter that a certain duration will be extended 
    with a number of days.
    """@en.

oe:dos_heeftBriefEindePassiefBehoud a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "heeft als brief einde passief behoud"@nl;
    dct:created "2016-02-18"^^xsd:date;
    dct:modified "2016-04-25"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Dossier;
    rdfs:range [
        owl:unionOf (oe:DossierAttachment oe:Poststuk)
    ];
    dct:description """Dossier A heeft als brief einde passief behoud B.
    Indicates that B is a letter that a notifies a zakelijkrechthouder and the 
    user of a terrain that the period in which passief behoud is necessary is over.
    """@en;
    dct:description """Dossier A heeft als brief einde passief behoud B.
    Geeft aan dat B een brief is die de zakelijkrechthouder en de gebruiker 
    van een terrein op de hoogte brengen dat het passief behoud van een 
    archeologische toevalsvondst niet meer nodig is."""@nl.

oe:dos_heeftBriefInSituBewaring a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "heeft als brief in situ bewaring"@nl;
    dct:created "2016-04-25"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Dossier;
    rdfs:range [
        owl:unionOf (oe:DossierAttachment oe:Poststuk)
    ];
    dct:description """Dossier A heeft als brief in situ bewaring B.
    Brief om een gebruiker, zakelijkrechthouder of gemeente op de hoogte te brengen
    dat er een archeologische vondst gedaan werd. Een medewerker van het
    agentschap Onroerend Erfgoed is ter plaatse geweest. Tijdens het
    plaatsbezoek werd duidelijk dat de archeologische site niet bedreigd wordt
    en geen verder onderzoek vereist is. Het onderzoek is hiermee afgerond en
    het terrein vrijgegeven. De verplichtingen van passief behoud gelden niet
    langer."""@nl.

oe:dos_heeftBriefGedeeltelijkeInSituBewaring a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "heeft als brief gedeeltelijke in situ bewaring"@nl;
    dct:created "2019-01-30"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Dossier;
    rdfs:range [
        owl:unionOf (oe:DossierAttachment oe:Poststuk)
    ];
    dct:description """Dossier A heeft als brief gedeeltelijke in situ bewaring B.
    Brief om een gebruiker, zakelijkrechthouder of gemeente op de hoogte te brengen
    dat er een archeologische vondst gedaan werd. Een medewerker van het
    agentschap Onroerend Erfgoed is ter plaatse geweest. Tijdens het
    plaatsbezoek werd duidelijk dat een deel van de archeologische site niet 
    bedreigd wordt. Op een ander deel werd een onderzoek uitgevoerd. Het 
    onderzoek is hiermee afgerond en het terrein vrijgegeven. De verplichtingen 
    van passief behoud gelden niet langer."""@nl.

oe:dos_heeftBriefOntoegankelijkTerrein a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "heeft als brief ontoegankelijk terrein"@nl;
    dct:created "2016-04-25"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Dossier;
    rdfs:range [
        owl:unionOf (oe:DossierAttachment oe:Poststuk)
    ];
    dct:description """Dossier A heeft als brief ontoegankelijk terrein B.
    Brief om gebruiker, zakelijkrechthouder of gemeente op de hoogte te brengen
    dat er een archeologische vondst gedaan werd. Een medewerker van het
    agentschap Onroerend Erfgoed is ter plaatse geweest. Tijdens het
    plaatsbezoek is gebleken dat het onmogelijk is omwille van de veiligheid om
    de toevalsvondst uitvoerig te registreren. Het onderzoek is hiermee afgerond
    en het terrein vrijgegeven. De verplichtingen van passief behoud gelden niet
    langer."""@nl.

oe:dos_heeftBriefPlaatsbezoekTerreinregistratie a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "heeft als brief plaatsbezoek met terreinregistratie"@nl;
    dct:created "2016-04-25"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Dossier;
    rdfs:range [
        owl:unionOf (oe:DossierAttachment oe:Poststuk)
    ];
    dct:description """Dossier A heeft als brief plaatsbezoek met terreinregistratie B.
    Brief om gebruiker, zakelijkrechthouder of gemeente op de hoogte te brengen
    dat er een archeologische vondst gedaan werd. Een medewerker van het
    agentschap Onroerend Erfgoed is ter plaatse geweest. Tijdens het
    plaatsbezoek werd de toevalsvondst geregistreerd. Het onderzoek is hiermee
    afgerond en het terrein vrijgegeven. De verplichtingen van passief behoud
    gelden niet langer."""@nl.

oe:dos_heeftBriefPlaatsbezoekZonderVondsten a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "heeft als brief plaatsbezoek zonder aanwezige vondsten"@nl;
    dct:created "2019-01-30"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Dossier;
    rdfs:range [
        owl:unionOf (oe:DossierAttachment oe:Poststuk)
    ];
    dct:description """Dossier A heeft als brief plaatsbezoek zonder aanwezige
    vondsten B.
    Brief om gebruiker, zakelijkrechthouder of gemeente op de hoogte te brengen
    dat er een archeologische vondst gedaan werd. Een medewerker van het
    agentschap Onroerend Erfgoed is ter plaatse geweest. Tijdens het
    plaatsbezoek werd vastgesteld dat de vondst niet meer in site aanwezig is. 
    Het onderzoek is hiermee afgerond en het terrein vrijgegeven. De verplichtingen 
    van passief behoud gelden niet langer."""@nl.

oe:dos_heeftBriefGeenArcheologischeWaarde a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "heeft als brief geen archeologische waarde"@nl;
    dct:created "2019-01-30"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Dossier;
    rdfs:range [
        owl:unionOf (oe:DossierAttachment oe:Poststuk)
    ];
    dct:description """Dossier A heeft als brief geen archeologische waarde B.
    Brief om gebruiker, zakelijkrechthouder of gemeente op de hoogte te brengen
    dat er een archeologische vondst gedaan werd. Een medewerker van het
    agentschap Onroerend Erfgoed heeft contact gehad of is ter plaatse geweest. 
    Er werd vastgesteld dat de vondst geen archeologische erfgoedwaarde heeft. 
    Het onderzoek is hiermee afgerond en het terrein vrijgegeven. De verplichtingen 
    van passief behoud gelden niet langer."""@nl.

oe:dos_heeftFoto a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "heeft als foto"@nl;
    rdfs:label "has picture"@en;
    dct:created "2016-02-18"^^xsd:date;
    dct:modified "2016-03-10"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:subPropertyOf oe:dos_heeftBijlage;
    rdfs:domain oe:Dossier;
    rdfs:range oe:DossierAttachment;
    dct:description """Dossier A has picture DossierAttachment B.
    This relation indicates that B is a file that was added to A. The file is a
    picture or image that illustrates a certain aspect of the Dossier.
    """@en;
    dct:description """Dossier A heeft als foto DossierAttachment B.
    Deze relatie geeft aan dat B een bestand is dat toegevoegd werd aan A. Het bestand
    is een foto die relevant is voor het dossier.
    """@en.

#### Properties related to Poststuk

oe:post_werdBeantwoordIn a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "werd beantwoord in";
    dct:created "2015-12-08"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Poststuk;
    rdfs:range oe:Poststuk;
    owl:inverseOf oe:post_isHetAntwoordOp;
    dct:description """Poststuk A werd beantwoord in Poststuk B.
    This relation indicates that a certain Poststuk was answered in another Poststuk.
    """.

oe:post_isHetAntwoordOp a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "is het antwoord op";
    dct:created "2015-12-08"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Poststuk;
    rdfs:range oe:Poststuk;
    owl:inverseOf oe:post_werdBeantwoordIn;
    dct:description """Poststuk A is het antwoord op Poststuk B.
    This relation indicates that a certain Poststuk was created as the answer to another Poststuk.
    """.

#### Properties related to Besluit

oe:dateSigned a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "werd getekend op"@nl;
    rdfs:label "was signed on"@en;
    dct:created "2016-03-02"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:subPropertyOf dct:date;
    dct:description """Document A werd getekend op datum B.
    Geeft aan op welke datum een bepaald document ondertekend werd.
    """@nl;
    dct:description """Document A was signed on date B.
    Indicates on what date a document was signed.
    """@en.

oe:dateBetekend a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "werd betekend op"@nl;
    dct:created "2016-03-02"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:subPropertyOf dct:date;
    rdfs:range xsd:date;
    dct:description """Document A werd betekend op datum B.
    Deze property geeft aan op welke datum een bepaald document betekend werd.
    """@nl.

oe:rechtsgevolgen a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "rechtsgevolgen"@nl;
    rdfs:label "legal consequences"@en;
    dct:created "2016-03-02"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:range skos:Concept;
    dct:description """Document A heeft rechtsgevolgen B.
    Geeft aan dat er aan het document rechtsgevolgen gekoppeld zijn van een 
    bepaald type.
    """@nl;
    dct:description """Document A has legal consequences B.
    Indicates that A creates certain legal consequences. B indicates the type of 
    these consequences.
    """@nl.

oe:besluit_uitgevaardigdAls a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "uitgevaardigd als"@nl;
    dct:created "2016-03-02"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Besluit;
    rdfs:range skos:Concept;
    dct:description """Besluit A werd uitgevaardigd als B.
    Geeft aan dat het besluit uitgevaardigd werd door een bepaald type autoriteit,
    bv. een koning, minister of administrateur-generaal.
    """@nl;
    dct:description """Besluit A werd uitgevaardigd als B.
    Indicates that A was created by a certain type of authority, eg. a king, 
    a minister or a civil servant.
    """@en.

oe:besluit_handeltOver a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "regelt de aanduiding van"@nl;
    rdfs:label "handles the designation of"@en;
    dct:created "2016-03-02"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Besluit;
    rdfs:range oe:Aanduidingsobject;
    owl:inverseOf oe:aanduid_werdBeslistIn;
    dct:description """Besluit A handelt over Aanduidingsobject B.
    Geeft aan dat er in het besluit beslissingen genomen worden over bepaalde 
    aanduidingsobjecten."""@nl.

#### Properties related to Aanduidingsobject

oe:aanduid_werdBeslistIn a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "werd beslist in"@nl;
    rdfs:label "was decided in"@en;
    dct:created "2016-03-02"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Aanduidingsobject;
    rdfs:range oe:Besluit;
    owl:inverseOf oe:aanduid_handeltOver;
    dct:description """Aanduidingsobject A werd beslist in Besluit B.
    Verwijst naar een besluit waarin beslissingen over een bepaald 
    aanduidingsobject genomen worden die tot een wijziging in de 
    aanduidingsstatus van een bepaald object leidden."""@en.

oe:aanduid_aanduidingstype a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "aanduidngstype"@nl;
    rdfs:label "designationtype"@en;
    dct:created "2016-03-02"^^xsd:date;
    vs:term_status "testing";
    rdfs:domain oe:Aanduidingsobject;
    rdfs:range skos:Concept;
    dct:description """Aanduidingsobject A aanduidingstype B.
    Geeft aan als wat A aangeduid werd (beschermd monument, 
    vastgesteld bouwkundig erfgoed, beschermd landschap, ...)."""@nl;
    dct:description """Designationobject A designationtype B.
    Indicates as what A was designated (listed monument, 
    scheduled built heritage, listed landscape, ...)."""@en.

# Unstable properties.
# Don't use for the moment.

oe:isPreAdviesDossierVan a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "is het preadviesdossier van";
    dct:created "2015-09-17"^^xsd:date;
    vs:term_status "unstable";
    rdfs:domain oe:Dossier;
    rdfs:range oe:Dossier.

oe:heeftAlsPreAdviesDossier a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "heeft als preadviesdossier";
    dct:created "2015-09-17"^^xsd:date;
    vs:term_status "unstable";
    owl:inverseOf oe:isPreAdviesDossierVan;
    rdfs:domain oe:Dossier;
    rdfs:range oe:Dossier.


oe:isAangeduidAls a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "is aangeduid als";
    dct:created "2015-09-18"^^xsd:date;
    vs:term_status "unstable";
    rdfs:domain oe:Erfgoedobject;
    rdfs:range oe:Aanduidingsobject;
    dct:description """
    This indicates with what Aanduidingsobjecten legal status was given to an 
    Erfgoedobject. It implies that the Erfgoedobject was (almost) entirely 
    designated.""".

oe:isDeAanduidingVan a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "is de aanduiding van";
    dct:created "2015-09-18"^^xsd:date;
    vs:term_status "unstable";
    owl:inverseOf oe:isAangeduidAls;
    rdfs:domain oe:Aanduidingsobject;
    rdfs:range oe:Erfgoedobject;
    dct:description """
    Indicates which Erfgoedobjecten this Aanduidingsobject is a designation of.
    It implies that the designation is more or less the same as the object it's
    designating.
    """.

oe:omvatDeAanduidingAls a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "omvat de aanduiding als";
    dct:created "2015-09-18"^^xsd:date;
    vs:term_status "unstable";
    rdfs:domain oe:Erfgoedobject;
    rdfs:range oe:Aanduidingsobject;
    dct:description """
    Indicates that a part of this Erfgoedobject has been designated in a certain
    Aanduidingsobject.""".

oe:isDeGedeeltelijkeAanduidingVan a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "is de gedeeltelijke aanduiding van";
    dct:created "2015-09-18"^^xsd:date;
    vs:term_status "unstable";
    owl:inverseOf oe:omvatDeAanduidingAls;
    rdfs:domain oe:Aanduidingsobject;
    rdfs:range oe:Erfgoedobject;
    dct:description """
    Indicates that this Aanduidingsobject is the partial designation of a 
    certain Erfgoedobject.""".

oe:isDeelVanDeAanduidingAls a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "is deel van de aanduiding als";
    dct:created "2015-09-18"^^xsd:date;
    vs:term_status "unstable";
    rdfs:domain oe:Erfgoedobject;
    rdfs:range oe:Aanduidingsobject;
    dct:description """
    Indicates that this Erfgoedobject is part of a (much) larger 
    Aanduidingsobject.""".

oe:isDeOmvattendeAanduidingVan a owl:ObjectProperty;
    rdfs:isDefinedBy <https://id.erfgoed.net/vocab/ontology>;
    rdfs:label "is de omvattende aanduiding van";
    dct:created "2015-09-18"^^xsd:date;
    vs:term_status "unstable";
    owl:inverseOf oe:isDeelVanDeAanduidingAls;
    rdfs:domain oe:Aanduidingsobject;
    rdfs:range oe:Erfgoedobject;
    dct:description """
    Indicates that this Aanduidingsobject contains a (much) smaller 
    Erfgoedobject.""".
